---
problem_no: 4
date: 2020-07-22
timeline: false
article: false
---

# [4\. 寻找两个正序数组的中位数](https://leetcode.cn/problems/median-of-two-sorted-arrays/)

## Description

Difficulty: **困难**

Related Topics: [数组](https://leetcode.cn/tag/array/), [二分查找](https://leetcode.cn/tag/binary-search/), [分治](https://leetcode.cn/tag/divide-and-conquer/)


给定两个大小分别为 `m` 和 `n` 的正序（从小到大）数组 `nums1` 和 `nums2`。请你找出并返回这两个正序数组的 **中位数** 。

算法的时间复杂度应该为 `O(log (m+n))` 。

**示例 1：**

```
输入：nums1 = [1,3], nums2 = [2]
输出：2.00000
解释：合并数组 = [1,2,3] ，中位数 2
```

**示例 2：**

```
输入：nums1 = [1,2], nums2 = [3,4]
输出：2.50000
解释：合并数组 = [1,2,3,4] ，中位数 (2 + 3) / 2 = 2.5
```

**提示：**

*   `nums1.length == m`
*   `nums2.length == n`
*   `0 <= m <= 1000`
*   `0 <= n <= 1000`
*   `1 <= m + n <= 2000`
*   -10<sup>6</sup> <= nums1[i], nums2[i] <= 10<sup>6</sup>


## Solution

要取得中位数，只需要将两条数组合并并排序，如果数组长度为偶数，则去中间两个取平均值，否则去中间的数即可。

@[code go](../../_codes/algorithm/code/leet-code/hard/4-merge-and-sort.go)

### 冒泡排序

@[code go](../../_codes/algorithm/code/leet-code/base/sort/bubble_sort.go)

### 选择排序

@[code go](../../_codes/algorithm/code/leet-code/base/sort/select_sort.go)

### 插入排序

@[code go](../../_codes/algorithm/code/leet-code/base/sort/insert_sort.go)

### 归并排序

@[code go](../../_codes/algorithm/code/leet-code/base/sort/merge_sort.go)

### 堆排序

@[code go](../../_codes/algorithm/code/leet-code/base/sort/heap_sort.go)

### 快速排序

@[code go](../../_codes/algorithm/code/leet-code/base/sort/quick_sort.cpp)
